## Приложение Encode

### Что такое Quarkus?

Quarkus - это фреймворк для разработки Java-приложений, оптимизированный для облачных сред и микросервисов. Он объединяет в себе лучшие практики Java с преимуществами JVM, предлагая быстрый запуск, низкое потребление ресурсов и высокую производительность.

### Зачем Quarkus?

- Быстрый запуск: Quarkus запускается за доли секунды, что позволяет быстро разворачивать приложения и проводить тестирование.
- Низкое потребление ресурсов: Благодаря оптимизации для минимального использования памяти и CPU, Quarkus идеально подходит для работы в контейнерах и на серверах с ограниченными ресурсами.
- Высокая производительность: Quarkus использует реактивные и асинхронные технологии для достижения максимальной производительности и масштабируемости.
- Удобство разработки: Quarkus предоставляет множество инструментов и библиотек для ускорения разработки, включая интеграцию с популярными фреймворками, такими как Spring Boot.

### Реактивный подход в приложении

Приложение использует реактивный подход, основанный на библиотеке SmallRye Mutiny. Реактивный подход позволяет обрабатывать запросы асинхронно, что повышает производительность и масштабируемость. В приложении для обработки запросов используются объекты типа Uni, которые представляют собой единый результат (асинхронный).

### Обычный подход к многопоточности в Java

В приложении также используется обычный подход к многопоточности в Java с использованием Lock и ReentrantLock.  В этом случае для синхронизации потоков используется явная блокировка.

### Запуск приложения

Приложение запускается с помощью команды `./gradlew quarkusDev`.
Дополнительные настройки не требуются.

### API и документация

Приложение предоставляет REST API, доступный по адресу `http://localhost:8080/q/swagger-ui/#/`.
Swagger OpenAPI предоставляет интерактивную документацию по API, которая позволяет легко изучать доступные конечные точки и их параметры.

### Конечные точки

Конечные точки с реактивным подходом:

- `/encode`: Закодирует email и код в один текст.
- `/decode`: Декодирует текст на email и код.

Конечные точки с использованием блокировок:

- `/encodeLock`: Закодирует email и код в один текст, используя Lock для синхронизации.
- `/encodeReentrantLock`: Закодирует email и код в один текст, используя ReentrantLock для синхронизации.

### Сквозная логика

Для валидации используется сквозная логика . Вся бизнес-логика реализована в классах Operation.